[
  {
    "question": "あなたの住む町に台風が接近しているようです。\n 窓の対策はどうしますか？",
    "choices": {
      "A": "窓・雨戸を閉め、窓ガラスに飛散防止フィルムを貼る",
      "B": "開けっ放しにする",
      "C": "神様にお祈りのダンスをする"
    }, 
    "answer": "A",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"風が強くなると物が飛んで来る場合があるので、窓をしっかり閉めておきましょう。"
  }, 
  {
    "question": "あなたは台風の対策をするため、ホームセンターに来ました。\n 何を買いますか？",
    "choices": {
      "A": "台風から走って逃げ切れる自信があるので、何も買わずに帰る",
      "B": "洗剤やゴム手袋、スポンジを買う",
      "C": "携帯ラジオや懐中電灯、非常食や水を買う"
    }, 
    "answer": "C",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"停電や食料の枯渇に備え、物資を準備しておくようにしましょう。"
  },
  {
    "question": "家に帰ってきたあなたですが、庭に飛ばされそうなものがあると気づきました。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "そのままにしておく",
      "B": "家や物置の中にしまう",
      "C": "お隣さんにプレゼントする"
    }, 
    "answer": "B",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"風で飛ばされたものは凶器になりうるので、固定するか家の中にしまいましょう。"
  },  
  {
    "question": "あなたは家に帰って対策を終えましたが、まだ台風の到達までは時間があるようです。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "テレビでお笑いを見る",
      "B": "さっき買った非常食で晩酌する",
      "C": "ハザードマップで避難場所や避難経路、危険な場所を確認する"
    }, 
    "answer": "C",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"スムーズに避難できるよう、事前に避難所など確認しておきましょう。"
  },
  {
    "question": "当初の予想よりも早く台風が到達するようで、激しい雨が降っています。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "まだ余裕があるので、ゆっくり食事をとる",
      "B": "台風の近くまで見物に行く",
      "C": "早めに避難を開始する"
    }, 
    "answer": "C",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"台風に限らず、災害が起こった際は早めの行動を心掛けましょう。"
  },
  {
    "question": "あなたは早めに避難を始めることにしました。\n 何で避難しますか？",
    "choices": {
      "A": "徒歩",
      "B": "車",
      "C": "電車"
    }, 
    "answer": "A",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"車は水没すると動けなくなり、電車は災害時は運休することが多いので、徒歩で避難するようにしましょう。"
  },
  {
    "question": "あなたは動きやすい運動靴に履き替え、避難を開始しました。\n どのルートを通りますか？",
    "choices": {
      "A": "川の近く",
      "B": "高いところにある道路",
      "C": "斜面の近く"
    }, 
    "answer": "B",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"川の近くは氾濫、斜面の近くは土砂崩れに巻き込まれる恐れがあるので、高いところにある道路から避難しましょう。"
  },
  {
    "question": "あなたは道路を通って避難していましたが、分かれ道に差し掛かりました。\n どっちに行きますか？",
    "choices": {
      "A": "まだ冠水していない道路",
      "B": "冠水して水浸しの道路",
      "C": "来た道を引き返し、別の道を探す"
    }, 
    "answer": "B",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"冠水した道路では足元が見えにくく危険なので、冠水していない道路を通るようにしましょう。\nまた、避難時に引き返すのはとても危険です。絶対にやめましょう。"
  },
  {
    "question": "あなたは避難中、落ちている傘を見つけました。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "そのままにしておく",
      "B": "濡れないように、傘をさして歩く",
      "C": "マンホールや側溝に落ちないように、傘で地面を探りながら歩く"
    }, 
    "answer": "C",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"足元が見えにくい場合、ふたの空いたマンホールや側溝に落ちる恐れがあり危険です。\n長い棒状のものが手元にある場合、足元を探りながら歩きましょう。"
  },
  {
    "question": "避難所はもう目と鼻の先ですが、風がかなり強くなってきました。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "背筋を伸ばして歩く",
      "B": "姿勢を低くして歩く",
      "C": "むしろ強風に向かって走る"
    }, 
    "answer": "B",
    "correctComment":"正解！",
    "incorrectComment":"不正解...",
    "commonComment":"姿勢が高かったり、風に向かって走ったりすると、風に飛ばされてしまう恐れがあります。\n姿勢を低くして避難しましょう。"
  }
]